[{"name": "Pourquoi la saison de No\u00ebl commence de plus en plus t\u00f4t", "authors": [" William Audureau ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/12/19/pourquoi-la-saison-de-noel-commence-de-plus-en-plus-tot_6456525_4355770.html"}, {"name": "Pr\u00e8s d\u2019un tiers des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens gardent des activit\u00e9s pay\u00e9es en\u00a0dehors de\u00a0leur mandat", "authors": [" Anne Michel ", " Manon Romain ", " Adrien S\u00e9n\u00e9cat "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/12/12/pres-d-un-tiers-des-deputes-europeens-gardent-des-activites-payees-en-dehors-de-leur-mandat_6443503_4355770.html"}, {"name": "Accord UE-Mercosur\u00a0: quelles coalitions de\u00a0pays pourraient bloquer l\u2019adoption du\u00a0trait\u00e9\u00a0?", "authors": [" Romain Geoffroy ", " Romain Imbach ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/12/06/accord-ue-mercosur-quelles-coalitions-de-pays-pourraient-bloquer-l-adoption-du-traite_6434252_4355770.html"}, {"name": "Lecteurs du \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, votez pour vos livres, films, albums et jeux vid\u00e9o de\u00a02024", "authors": [" H\u00e9l\u00e8ne Pagesy ", " Manon Romain ", " Thomas Steffen "], "url": "https://www.lemonde.fr/culture/article/2024/12/06/lecteurs-du-monde-votez-pour-vos-coups-de-c-ur-de-2024_6433382_3246.html"}, {"name": "Les imp\u00f4ts vont-ils automatiquement augmenter au 1\u1d49\u02b3\u00a0janvier\u00a0apr\u00e8s la censure du gouvernement Barnier ?", "authors": [" Iris Der\u0153ux ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/12/04/censure-du-gouvernement-les-impots-des-francais-vont-ils-automatiquement-augmenter-au-1er-janvier_6430001_4355770.html"}, {"name": "Quel est le programme de Donald Trump, nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis\u00a0?", "authors": [" Manon Romain ", " Romain Geoffroy "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/11/07/quel-est-le-programme-de-donald-trump-nouveau-president-des-etats-unis_6381958_4355770.html"}, {"name": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: le droit \u00e0 l\u2019IVG a \u00e9t\u00e9 garanti dans sept\u00a0des dix Etats o\u00f9 se tenait un r\u00e9f\u00e9rendum", "authors": [" Iris Der\u0153ux ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/11/06/elections-americaines-le-droit-a-l-ivg-a-ete-garanti-dans-sept-des-dix-etats-ou-se-tenait-un-referendum_6379935_4355770.html"}, {"name": "Budget 2025\u00a0: la \u00ab\u00a0taxe Tobin\u00a0\u00bb, un levier majeur mais ignor\u00e9", "authors": [" Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/11/04/budget-2025-la-taxe-tobin-un-levier-majeur-mais-ignore_6375388_4355770.html"}, {"name": "Du 7-Octobre \u00e0 la mort de Yayah Sinouar, chronologie d\u2019un an de guerre", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/visuel/2024/10/18/du-7-octobre-a-la-mort-de-yayah-sinouar-chronologie-d-un-an-de-guerre_6344879_4355771.html"}, {"name": "Comment fonctionnent Fitch, Standard\u00a0&\u00a0Poor\u2019s, Moody\u2019s et\u00a0les autres agences de\u00a0notation mondiales\u00a0?", "authors": [" Mathilde Damg\u00e9 ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/10/11/comment-fonctionnent-fitch-standard-poor-s-moody-s-et-les-autres-agences-de-notation-mondiales_6175829_4355771.html"}, {"name": "Comparez les programmes de Kamala Harris et Donald Trump, les deux candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "authors": [" Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/10/10/elections-americaines-2024-comparez-les-programmes-de-kamala-harris-et-donald-trump_6347920_4355770.html"}, {"name": "Du gouvernement Philippe au gouvernement Barnier, explorez les profils et les trajectoires des\u00a0146\u00a0ministres et secr\u00e9taires d\u2019Etat depuis 2017", "authors": [" Manon Romain ", " Romain Imbach "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/09/23/du-gouvernement-philippe-au-gouvernement-barnier-explorez-les-profils-et-les-trajectoires-des-146-ministres-et-secretaires-d-etat-depuis-2017_6330357_4355770.html"}, {"name": "\u00ab\u00a0Je n\u2019ai jamais eu le fin mot de l\u2019histoire\u00a0\u00bb\u00a0: pourquoi la CAF est une bo\u00eete noire pour ses allocataires", "authors": [" Manon Romain ", " Adrien S\u00e9n\u00e9cat "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/09/19/je-n-ai-jamais-eu-le-fin-mot-de-l-histoire-pourquoi-la-caf-est-une-boite-noire-pour-ses-allocataires_6323745_4355770.html"}, {"name": "O\u00f9 en sont les enqu\u00eates judiciaires qui menacent Donald Trump\u00a0?", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/09/17/donald-trump-ou-en-sont-les-proces-qui-menacent-l-ancien-president_6168122_4355771.html"}, {"name": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: l\u2019\u00e9volution du classement des pays en temps r\u00e9el", "authors": [" Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/30/jeux-paralympiques-2024-l-evolution-du-classement-des-pays-en-temps-reel_6298632_4355771.html"}, {"name": "Quelles sont les chances de m\u00e9dailles fran\u00e7aises\u00a0lors des Jeux paralympiques\u00a0?", "authors": [" Adel Miliani ", " Romain Imbach ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/28/jeux-paralympiques-de-paris-quelles-sont-les-chances-de-medailles-francaises_6297339_4355770.html"}, {"name": "Le bilan des JO de Paris en quatre graphiques", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/12/jo-de-paris-2024-le-bilan-medailles-par-pays-records-battus-les-jeux-olympiques-en-quatre-graphiques_6278143_4355770.html"}, {"name": "JO de Paris 2024\u00a0: le record de m\u00e9dailles fran\u00e7aises montre l\u2019effet \u00ab\u00a0pays h\u00f4te\u00a0\u00bb", "authors": [" Manon Romain ", " Romain Geoffroy ", " Audrey Lagadec "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/12/jo-de-paris-2024-le-record-de-medailles-francaises-montre-l-effet-du-pays-hote_6277742_4355770.html"}, {"name": "L\u2019\u00e9volution du\u00a0classement des pays aux JO 2024\u00a0en\u00a0temps r\u00e9el depuis le\u00a0d\u00e9but de\u00a0la\u00a0comp\u00e9tition", "authors": [" Romain Geoffroy ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/07/jo-2024-l-evolution-du-classement-des-pays-en-temps-reel_6268576_4355771.html"}, {"name": "JO 2024\u00a0: le cumul des m\u00e9dailles de la France jour par jour", "authors": [" Manon Romain ", " Romain Geoffroy "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/08/07/jo-2024-le-cumul-des-medailles-de-la-france-jour-par-jour_6268473_4355771.html"}, {"name": "Paris 2024\u00a0: les records olympiques \u00e0 faire tomber", "authors": [" Mathilde Lafargue ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/24/paris-2024-les-records-olympiques-a-faire-tomber_6257343_4355770.html"}, {"name": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: la contre-performance du Rassemblement national\u00a0expliqu\u00e9e par les chiffres", "authors": [" Manon Romain ", " William Audureau "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/08/legislatives-2024-la-contre-performance-du-rassemblement-national-expliquee-par-les-chiffres_6247937_4355770.html"}, {"name": "La carte des r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024\u00a0au second tour\u00a0:\u00a0la composition de l\u2019Assembl\u00e9e et le d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu dans votre circonscription", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/08/la-carte-des-resultats-des-legislatives-2024-au-second-tour-la-composition-de-l-assemblee-et-le-depute-elu-dans-votre-circonscription_6247510_4355771.html"}, {"name": "Dans les 29\u00a0circonscriptions o\u00f9 le front r\u00e9publicain n\u2019a pas op\u00e9r\u00e9, le RN \u00e9lu dans pr\u00e8s d\u2019une triangulaire sur trois", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/07/dans-les-29-circonscriptions-sans-front-republicain-le-rn-elu-dans-pres-d-une-triangulaire-ou-quadrangulaire-sur-trois_6247614_4355770.html"}, {"name": "Qui sont les candidats et candidates dans les 409\u00a0duels et 89\u00a0triangulaires au second tour des l\u00e9gislatives\u00a0? ", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/03/elections-legislatives-2024-apres-les-desistements-decouvrez-qui-opposeront-les-405-duels-et-les-94-triangulaires-au-second-tour_6246458_4355770.html"}, {"name": "Le rapport de force politique dans les triangulaires annonc\u00e9es, entre RN, NFP et camp pr\u00e9sidentiel ", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/02/legislatives-2024-quelle-configuration-politique-dans-les-triangulaires-annoncees_6245961_4355770.html"}, {"name": "Comprendre les cons\u00e9quences des r\u00e9sultats du premier tour\u00a0: le RN pr\u00e9sent dans la majorit\u00e9 des circonscriptions\u00a0au second tour, en duel ou en triangulaire", "authors": [" Iris Der\u0153ux ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2024/07/01/comprendre-la-dynamique-du-second-tour-190-duels-306-triangulaires-le-rn-present-dans-la-majorite-des-circonscriptions_6245839_823448.html"}, {"name": "La carte des r\u00e9sultats du premier tour des l\u00e9gislatives et le tableau des candidats qualifi\u00e9s", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/01/la-carte-des-resultats-des-legislatives-au-premier-tour-et-le-tableau-des-candidats-qualifies_6245574_4355771.html"}, {"name": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: la carte des d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e8s le premier tour", "authors": [" Rapha\u00eblle Aubert ", " Maxime Ferrer ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/07/01/legislatives-2024-la-carte-des-deputes-qui-ont-ete-elus-des-le-premier-tour_6245659_4355770.html"}, {"name": "Quelle est votre circonscription pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives\u00a0?", "authors": [" Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/25/quelle-est-votre-circonscription-pour-les-elections-legislatives_6126022_4355771.html"}, {"name": "En cartes\u00a0: les r\u00e9sultats des europ\u00e9ennes projet\u00e9s dans les 577\u00a0circonscriptions l\u00e9gislatives en France", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/12/en-cartes-les-resultats-des-europeennes-projetes-dans-les-577-circonscriptions-legislatives_6239173_4355770.html"}, {"name": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: les pays o\u00f9\u00a0l\u2019extr\u00eame droite l\u2019emporte, ceux o\u00f9\u00a0elle plafonne", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/10/europeennes-2024-les-pays-ou-l-extreme-droite-l-emporte-ceux-ou-elle-plafonne_6238532_4355770.html"}, {"name": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: douze cartes qui montrent l\u2019\u00e9volution des principaux partis en France", "authors": [" Romain Imbach ", " Pierre Breteau ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/10/europeennes-2024-douze-cartes-qui-montrent-l-evolution-des-principaux-partis-en-france_6238500_4355770.html"}, {"name": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: le Rassemblement national progresse partout et gagne 2,5\u00a0millions de voix en cinq ans", "authors": [" L\u00e9a Sanchez ", " Rapha\u00eblle Aubert ", " Manon Romain "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/10/europeennes-2024-le-rassemblement-national-progresse-partout-et-gagne-2-5-millions-de-voix-en-cinq-ans_6238485_4355770.html"}, {"name": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: l\u2019abstention en recul, \u00e0 son plus bas niveau depuis trente\u00a0ans pour ce scrutin", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/10/europeennes-2024-l-abstention-en-recul-a-son-plus-bas-niveau-sur-ce-scrutin-depuis-vingt-ans_6238446_4355770.html"}, {"name": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes en France, ville par ville", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/09/la-carte-des-resultats-des-elections-europeennes-2024-par-commune-en-france_6238291_4355771.html"}, {"name": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes, pays par pays, et la composition du futur Parlement", "authors": [" Maxime Ferrer ", " Manon Romain ", " Pierre Breteau "], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/09/europeennes-2024-les-resultats-en-sieges-pays-par-pays-et-la-composition-du-futur-parlement_6238276_4355770.html"}, {"name": "Qui sont les candidats aux\u00a0\u00e9lections europ\u00e9ennes de\u00a02024\u00a0?", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/06/07/qui-sont-les-candidats-aux-elections-europeennes-de-2024_6190102_4355771.html"}, {"name": "De\u00a0quel eurod\u00e9put\u00e9 \u00eates-vous le\u00a0plus proche\u00a0? R\u00e9pondez \u00e0 notre quiz", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/05/25/europeennes-2024-notre-quiz-pour-savoir-de-quel-eurodepute-vous-etes-le-plus-proche_6235473_4355770.html"}, {"name": "Quand les activit\u00e9s parall\u00e8les des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens nuisent \u00e0 leur ind\u00e9pendance", "authors": [], "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2024/05/24/conflits-d-interets-enquete-sur-les-activites-paralleles-des-eurodeputes_6235205_4355770.html"}]